袁國強傳年底離任 各界轟為官避事不負責任

現屆政府今年底或有重要人事變動，消息指，律政司司長袁國強最快於下月全國人大常委會批准及確認高鐵一地兩檢合作安排後辭職，換言之，袁國強很大機會上任半年就離任，遺留多個具爭議性議題要其接任人「執手尾」，包括遲遲未檢控壹傳媒黎智英等佔中搞手、一地兩檢及《國歌法》本地立法工作等，各界炮轟袁「為官避事」兼不負責任，「拍拍屁股就走人」，似乎想明哲保身，有負市民對港府高官的期望。

現年53歲的袁國強，自從2012年7月起出任律政司司長，據報原定今年7月不過渡至現屆政府，最終在多方強力游說下「再留一會」，以處理高鐵一地兩檢爭議，當時已有傳他會於一年內辭職離開政府，隨着港府上周與廣東省政府簽署一地兩檢合作安排，加上人大常委會今年底批准及確認有關合作安排，屆時一地兩檢「三步走」已完其中兩步，袁國強亦打算在短期內離任。

消息指，袁國強最快於年底離開政府，另有法律界消息指他將於明年1月離任。律政司發言人被問及袁國強離任報道稱，不評論有關傳聞。

對於袁提早離任遺留大批後續工作，「廿三萬監察」發言人、前立法會議員王國興批評袁「為官避事」，最令人失望是事發至今3年多時間，大批違法佔中搞手包括壹傳媒黎智英至今仍未檢控，加上一地兩檢工作「洗濕咗個頭」就離開，狠批袁做事不負責任，他認為袁「告與不告都應作交代，不能一路拖落去」。

時事評論員陳雲生亦指，袁國強身為政府官員理應有使命感及道德責任，但他任內仍有大批工作未完成，特別是違法佔中個案，事發至今3年多時間仍未作出檢控，他認為，外界將來提及佔中隨時與袁國強拖延檢控劃上等號；至於一地兩檢方面，陳批評袁尸位素餐，沒有把握從法理出發把理據講清講楚。

理大專業及持續教育學院講師陳偉強分析，袁國強起初願意留任多半年至1年時間，各方原以為他會盡快處理多個燙手山芋議題，包括一批違法佔中個案，然而，最終袁的表現「衰過新人」，放軟手腳避開處理具爭議性課題，予人「做又三十六，唔做又三十六」的印象，他坦言早知如此，袁國強不應該留任到新政府，「唔做好過做」。

佢好想返temple搵真銀

???

唔會 instruct 佢囉咁仆街

你有prac cert咩
你點instruct佢

temple = temple chambers
係袁國強未做律政司之前既大律師事務所，亦都係盛傳佢黎緊會返去做大律師既地方

五毛點睇何志平一帶一賂為國捐軀

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

個客比錢, 個客話事架嘛

你都ON

畀得起錢請佢嘅客會因爲政治立場或者在任表現覺得佢「仆街」咩？

會

KK話會咁袁司長返出黎private practice一定餓死啦

明白 thx

大撚把客排隊任佢揀